其實點樣先可以調整到心態 唔好比股票影響到生活

我係投資新手 係上年12月頭入市
最近發現到自己一個好嚴重嘅問題
就係完全比股市影響到自己生活
時時刻刻都諗住股票
成日開個app出黎睇 日平均開app時間超過2hr
如果買中嗰隻股一升 心情就好好
一跌心情就好差 就會開始係咁諗止唔止蝕
如果做錯決定 eg miss咗隻股/高買低賣 就會係咁屌自己點解咁傻

琴晚又跌到仆街 又睇咗成晚
之後就係到諗 我想賺錢 都係想改善生活
但宜家搞到自己生活都被影響
咁有咩意思

其實有野心態/行動上嘅野可以學去改善呢樣野？

我就快想自殺
2月豬緊3000蚊

買正股 del app 三個月開番黎睇

你買得太大

證明樓主你唔係用緊閒錢, 同時承受唔起風險
我睇一到跌市你隨時想自殺都似

減低注碼，例如近幾日我個倉位都跌左6~7%，但都依然係 profit cusion 入面，用 profit 黎玩就唔驚，如果你注碼係跌10%咁已經喊曬，我認為心態未調整到就先調整注碼，唔好玩太大

定立策略，set 止蝕位，目標價，策略好多款，你學多啲先，揾啱自己既

調整風險，你買GME，大麻嗰啲係應該 keep 住睇，買正股咪無事囉，正股驚閪

同埋唔好將啲數字同現實生活聯想，例如跌十萬會冇左幾多部PS5 之類
減少聯想就可以減少壓力

你過度期待炒股可以改善生活...

喺我角度，睇既時間長度唔係一個大問題，例如我將佢作為一個事業或者競賽賽道去睇，用時間去學習同了解係OK的

關鍵係你點樣去看待，日日用時間剩係識睇啲數字，升升跌跌就影響心情，咁同入賭場冇乜分別

先由小注了解自己，再調整心態或者睇番自己適合點去玩

贏錢就得

買收息股 > Del app > 10年後再睇

輸撚晒去就唔洗再煩
祝你新年無憂無慮

驚就玩模擬倉囉

模擬倉唔得的，學唔到野同拎唔到經驗
只係用黎試啲功能同啲制既擺位

玩多一年你就會佛系

一係入voo
一係研究其他玩法e.g. wheel strategy

唔好all in 就無事
如你有100萬 只放50入去, 就易點調整心態

唔好買咪得

買d etf 定下驚

del app 大法

靠炒股改善生活 係應份喎

豬錢我會去call走地g當食咗𡃁模

新手係咁，輸得多你就會慢慢習慣

咁大升呢

記住一樣野，你用閒錢的話，輸咗都唔會影響你嘅生活

同樓主你好似，改善緊心態

你買得太大..大..大..大

緊張係應該wor
我琴日都跌咗成年人工，如果跌一年人工都唔緊張，反而緊張其他雞毛蒜皮嘢先係有問題

錢黎, 點會唔影響生活
你拎閒錢去賭波都影響緊啦
何況真係會賺錢既野

股票唔會改變你生活

期權先可以

你上連登太多

個個話自己日賺幾萬丶月賺百萬，勁過一眾股神團隊

唔好玩股票

唔好買

價投
1: 只買賺大錢，護城河深過太平洋海峽既公司（TSM，QORVO，MSFT，AMZN）
2: 喺股災時買入，其他時間唔買
3: 離大行目標價要夠遠（如TSM 12X時目標價150）

買完後你會安心啲，至少個風險會較小

大把廢老炒股係咁

食多幾件走地g

因為未輸過同未經歷過跌市

經歷過就唔會太上心

買etf啦on9仔
又當自己係股神

唔好買咁多咪影響唔到囉

玩港股>朝早返心掛掛集中唔到
玩美股>晚晚心思思4點醒 睇完瞓唔返
總之每日每時每刻個腦比數字充斥住
FF自己買個隻會變五倍十倍股
不停同自己講唔好再痴線擺喺度唔好睇
突然個fd又pm你邊隻邊隻又升又忍唔住睇返

美金？

買太大 冇人叫你all in

驚既話場撚場拎一千蚊港紙買曼聯贏波
包你練膽番嚟

如果無炒妖股嘅話，其實正常嚟講買完啲大路野，set個止蝕位，就唔洗點睇

你可以將個app擺係其他device，一啲你唔會日日用嘅機eg ipad
因為你擺手機就會得閒就睇下，睇睇下就衝動買衝動賣
手機就最多擺個睇盤app算

留返筆醫藥費睇性病呀

好明顯你唔知道自己做緊咩 建議你學多少少先買 買之前應該有哂成盤計劃 幾時買 幾時放 買錯要點做 所有嘢都掌握哂 到時你只係去執行 唔會諗其他嘢 更加唔洗睇實個APP

可以令你上天堂 都可以打到你萬劫不復

咁港美都買哂就會仆街

我都係玩左股票幾個月
我覺得買啲etf保平安好啲
賺咗嘅你先去買高風險嘅股玩下 輸左就重新黎過
唔洗時時刻刻彩l睇住嘅 但間中開app望下都正常嘅

識個女朋友

del app
當自己擺定期

一跌心情就好差 就會開始係咁諗止唔止蝕

你買之前唔plan好止蝕位學咩人炒

我淨玩港股已經辛苦，想像唔到你係點
巴打你咁樣真係唔方腸胃唔差了，專注係一邊吧...

搵其他野做下
睇書 睇漫畫 學下語言
慢慢跌跌下就慣
以前都係咁捱過

用閒錢玩

唔睇咪唔影響囉

你係咪GME同Futu係咁玩

買幣市對沖

轉炒樓就得，佢可以完全同股市脫鈎

唔知係咪係屋企太多，一個人所以睇得多，無疫情可能自然睇少啲

早日戒賭啦
學下長線投資，
咁嘅心態唔啱玩短炒

細注d唔好玩咁多
2黎受唔起就改玩etf
風險分散左個人會定d

1. make a plan
2. promise to yourself that you will stick to this plan for x amount of time no matter what happen.
if you can do it, you will be fine.

香港好多人都係咁, 唔係邊有咁多有錢人, 我老闆幾百億身家都係 港股 美股睇哂, 講緊就黎80歲人

賭過波你就會知輸股票既唔開心只係piece of cake

因為你唔知道自己買緊嘅嘢究竟係乜嘢
買之前去研究吓間公司
應該之後會有覺好瞓

買sp 500啲friend
買完熄apps過幾年開返就得

又一個比連登玩壞咗既人

DEL APP唔撚睇囉
當自己供供
忍唔到好影響生活就斬倉唔好玩囉
股票=/=人生

唔適合玩股,
變左股玩你.

係一減注碼. 即係咁, 你買10蚊六合彩會唔會較鬧鐘睇攪珠結果?

正股都唔係驚閪架而家
細價正股隨時俾人玩爛
明明本身有前境
無啦啦俾人當咗賭場

1. 閒錢
2. 揀優質股 （股joy時買）
3. 止蝕 （優質股都有例外5號仔）
4. 時間成本 （買左就擺佢一段時間，刪app，唔俾任何野影響到你策略）
5. 股本贏錢唔難，但唔輸先最難
6. 講係易做就難

買完del app,一年後down返

輸15萬

股票一日輸十幾廿萬
中午諗緊加唔加兩蚊凍飲

同樓主差唔多時間開始玩股票，哩幾個月學識左唔可以太貪心同錢係賺唔哂，希望樓主唔好太難過

正常 我新手見幾百蚊上落都驚
做好止蝕plan 慢慢調節個倉
有profit 先加倉會好啲

之前賭開波...最近加入左股票 發現出晒事慢上慢落穩定好似唔岩我
然後玩埋D奇怪野 1月尾入錢 到依家 TOTAL 無左十幾萬

睇見你班賭徒都覺得陰公

我就腳踏實地返工賺錢

一星期得星期六日可以安心少少
而家身邊啲D fd個個叫我玩埋BTC
為咗條命仔都係唔好咁搏

真

好正常，個個都係咁，食得咸魚抵得渴，都係必經嘅階段，個市一定係上上落落，如果連呢一兩個月都頂唔順，好似舊年3月咁，你上 ifc 跳樓都唔掂

Tqqq del app

玩返一年半載

G chi

轉玩美股

冇人迫你玩其實。。

唔想玩美股，每日凌晨4點起身睇....想問下港股d etf掂唔掂

其實冇 點都有啲影響
我都新手 入場唔夠一個月 冇咗成個月糧
驚既一係唔好玩
一係調整心態/資金分配

唔好諗啦，我地正股都未玩掂，玩365日無休勁大波幅既BTC想死?

當自己冇入過貨

港股只抽新股
美股主要玩價值投資唔洗點理
只係有時小注炒美股

1. 買正股
2. 唔好太貼市
3. 唔好郁啲就亂咁止蝕
4. 唔好一野買太多，賺少好過輸，預留部份資金溝貨(如果跌)

1）輸得唔夠多
2）贏得唔夠大

做齊上面兩樣，好快就佛系

輸哂咪唔洗煩

可唔可以解釋下3

唔買咪得
唔好諗住股票唔係賭

我依加每日都會SET個位比自己走
走得到就走
走唔走又到聽日再SET過

初初買股係本住認同間公司信念
長擺起碼好過擺銀行
但係一落場 就會不停比數字迷惑
人係有惰性 一體驗過坐喺度禁個制 幾個鐘就賺咗幾日糧 個種對賺快錢嘅慾望只會越嚟越大

咁有止蝕嘛，唔會輸太多既

用閒錢玩
坐得起 完全冇擔心過

咁上心
你day trade 咪算
張自己1個鐘ob放, 賣完即刻del 隻股

直至蝕錢先會入聖人mode
好似打飛機咁
買股票唔係投資 而係買快感 買觀能刺激

唔好買妖股
唔好短炒
唔好大包圍 集中玩兩至三隻

屌,
最尾果句講得好啱,
真係唔好同現實聯想
我就係成日諗
"屌, 遲D 放就賺到樣乜乜乜"
咁樣好辛苦

你咁嘅心態點玩啊
從來玩股票都係用自己唔等洗嘅錢
keep SH 終有1日攞得返

立即賣晒啲貨，取消戶口

你依家心態同賭鬼無分別，再唔走下一步就係輸小小就亂買去追，然後越追越死到本輸鳩埋，跟住借錢再追，然後再仆街輸晒，結果老破完場

轉voo qqq

你買得太太

輸獲金既 之後個d升升跌跌就無曬感覺 信我

U buy duck too big

同你一樣都係12月頭開始
我覺得就買左就唔好後悔
你都係信得自己眼光先買姐
唔信自己眼光就鳩買同你入賭場有咩分別
琴晚我都冇左20% 都差唔多廿萬HKD
平常心面對 揸緊信念
我都係揸緊信念揸到由八萬本變百三萬

慘得過我由下午5 點望到凌晨5 點

以前同你一樣，自從唔睇到咁短線，控制注碼，買之前諗清楚幾時要止蝕，蝕個筆錢承唔承受得起，呢排就算跌都係profit入面扣，就算輸晒d profit都唔怕，因為好多股係買中長線，你隻隻股兩三個星期就轉，比你低價買到TSLA 都冇用

同埋唔好咁on9 升市就下下高J，跌市就止蝕，呢個玩法輸9成

其實點為止用緊閒錢？ 我個盤1%波幅都等於我1個月生活費（無借錢孖展），上落都好緊張。

但係其實股票理應完全唔影響我生活，因為我生活費只係佔我人工2成，其他全部都係儲/投資。

一跌市我都想打自己。

叫你唔睇你唔可能
減少睇既次數同時間
開市望一轉 然後落樓跑步 同條女散步乜都好
遠離你部電話

返上去沖涼訓覺

Etf唔會跌咩屌你老母，當自己老屎忽串鳩人？

成班傻閪好似股神咁教人，收收皮先啦

求教學

我開頭都係，過左兩年經歷過心急衝入市掃貨，同坐艇佛系翻家鄉，到疫情有資金係手撈底，終於學識左淡定

股市長遠都係升 (只限正股)
你睇吓通漲多定通縮多，因為印銀紙囉
只要隻股基本面冇變 (5仔已經變哂，再用黎駁嘅死全家)
當佢跌10%都只係波幅，坐一陣就會升返
你隨便止蝕，只會減少自己購買力
如果你真係黑到輪住買5隻都跌10%就去止蝕
你諗吓你白白冇咗幾多錢，同入賭場輸錢冇分別
但第時升返就冇你份囉

所以，跌嘅時候唔應該鼓勵人地止蝕
應該偏向考慮減持/加持
承受能力低嘅就減持
承受能力高而又始終睇好佢嘅就加持

唔孖唔option，主力入廢老股/ etf，eg tsm aapl voo qqq arkk，安心好多

唔好買gme sndl個啲妖股，就算短炒都要睇基本面睇前景，以防閪冧走唔切都唔會total loss；set定止賺止蝕位俾自己，到價就好走，唔好諗住可以下下摸頂走

出出入入只會輸更多，越多人性化操作係越易輸錢，因為人係唔理性

唔好妄想可以一晚發達，其實每年跑贏大市靠時間同複利滾大佢都可以賺唔少

其實我廢柴嚟，打咁多字都係想聽提醒自己

有分別？

買d長線值得投資嘅股
雖然今日你見唔到收成
但幾年後你就會見到
如果執著係幾日嘅利潤
你今日贏10%聽日輸10%反而輸更多

買etf長揸理撚得佢短線點跌咩
睇你講呢句就知你乜撚都唔識
交下學費啦傻仔

on9即係你將自己8成資產拎晒去賭

請參考股票必勝法

貪心輸錢贏，輸血不輸錢。
人人去輸血，殺人不打風。
落雨去離島，離家飲煉奶。
見人分遺產，出獄嫌錢腥。
快樂冇人格，出家冇人工。
攻而無不克，戰無不勝矣。

日元可能

港幣就算吧啦
喊苦喊忽
美金就小心d

如果贏係改善生活
咁輸果陣係生活變差?
當自己多個零用錢會無咁大壓力

心態上應該多了解自己做緊咩 同 自己性格啱做咩
風險係來自唔知自己做緊咩
可以了解自己點解入場 咩位入離場 點去部署
離場個損失係咪自己受得起

想賺錢就要好好做好功課 無不勞而獲既 而家youtube咁多野睇
我擔心你做左牛市股神 到時一大跌 就慢慢蟹哂
到時唔想見到你有抑鬱或者自殺

3000 美金？

要記住財不入急門

揀股之前一定要做下功課，睇吓公司背景有冇前境
中長期投資就相對穩陣，因為除咗錢之外都用咗一定時間嚟投資

如果因為個市嘅升跌而好影響心情，呢個已經係唔太健康

記得管理好自己心態都係一種投資

買唔超過身家40%

明白了但如果跌15-20%會唔會唔同？ 有時會諗果時先走好似已經太遲咁 不如坐下算 當然前提係我都覺得有d基本面

A. 開盡孖展搏舖勁嘅，贏定輸跟住都金盤洗手
B. 唔好再炒，轉哂長揸，幾個月先執一次個倉
C. 留返一小部分嚟炒，當係得閒賭下錢咁

無論點，記住：買唔夠幾年就放=短炒=賭錢，唔好覺得賭錢可以發達就當係正經事

小賭怡情，但係沈淪賭海冇好結果

戒賭熱線：_ _ _ _ _ _ _ _ (自己搵，自己有病自己救幫到嘅係咁多）

依加個市睇怕今晚都會再跌
都講唔到買邊隻
只可以話自己好彩既
搵到隻股係underated
先可以將個本發大
唔做day trade
買隻股之前做多小小功課
同埋唔好成日諗住賺盡
往往貪字得個貧
價岩就走 之後搵第二隻
同埋多D留意新聞
通常個市要等兩三日先消化到D新聞

SH根本唔洗睇

唔需要心態

賺得太多 而家生活質素愈嚟愈好 真係好影響
好想同女朋友去番嗰個一齊食麥當勞都好開心嘅日子

你買得太細，你一次過輸曬身家咪唔使睇

all in TQQQ,ARKK, Del app. Done and go to bed.

風險管理

我身家40%係個股市
之前上上落落 呢2日足足跌左15%個本
愈想追錢就愈易做trade 愈trade就愈睇 愈睇就愈錯
但呢2日大市跌到咁又令我覺得玩穩都冇用
呢排玩到連自己時間都無
5點就得閒睇盤前 去到1點先訓 起身就返工
無哂自己生活咁
我都想學野 我只係想賺下錢買下game同換電話之類姐

跌15-20%，你就要睇:
- 個別股跌咁多? 係咪基本面已變導致?
- 因為大市跌所以跟跌?

唔開app睇就乜事都無

你倉幾多年人工先

師兄講到好似好輕鬆
一年人工少少地都起碼12萬

唔會輸喎 買股票一定賺

係無左25.86部有光碟機既ps5 呀屌你

你搞清楚你係短炒（=賭股）定係長線投資

短炒一定要止蝕，一定要花好多心血。亦會影響你嘅心情同生活，除非你day trade日日清

長線投資就乖乖地長揸到退休啦

咁又無，有一半以上人工都係儲既。 不過儲錢都係賭緊通漲率都太高

你個信念唔夠

小注咁買，跌市都冇咁肉赤

新手個個都會經歷依個階段
過多排就冇事

股災你就唔會想睇

2月頭14蚊買左AMC 到而家都冇理過佢 由尻佢

傻散

你當輸晒 掉曬落海就唔會成日睇

呢兩日我都跌 20部，但當你持續咁去諗，唔會幫到件事不特止，仲影響情緒同思路，結果就係影響決定，輸得仲多

依一個月已經慣咗
同埋炒開嗰隻嘢有三成波幅好正常
仲喺預期之內就唔洗驚

當你帳面蝕到咁上下你就唔會有心情睇

1. 只買正股
2. 買大型股
3. 唔追高買
4. 唔好同人比
5. 少d操作
6. 分散唔同股票行業

認真答你
好撚簡單，唔係咩del app呢啲咁戅柒鳩既答案
而係分散投資，唔好allin 一隻，咁樣你就唔撚洗提心吊膽

同埋唔好學埋班傻鳩跟風高追，真係識玩梗係低位建倉

月供2800

真
樓主唔會成副身家放落股票到掛？

心情唔好可以入GME post度睇下porn
如果你有買當我冇講過野

你買很大太

廢老炒股法
一日唔賣一日都未輸
跌幾十萬都當冇野擺係度
但平時食個飯幾十蚊都嘈生哂
之後話冇計架啦冇咁得閒理
心諗錢黎架喎大佬

唔好玩咪唔影響囉

幾年前同你一樣
最後收手唔玩
宜家訓得好好
抽吓ipo算

三個原因
1.你落嘅注太大，買細啲、分散啲
2.你做緊嘅交易風格唔啱你、讀多啲書搵個你鐘意嘅風格
3.學唔夠、唔知自己做緊咩，建議多啲睇書

你試過上年3 4月個鑊就唔會有影響㗎喇 你睇loss aversion幅圖都係一開波覺得輸好多 輸輸下就無feel

呢幾日夾埋都冇咗10幾萬美金 咪又係一樣同朋友打機打得好開心 做多啲嘢分散吓注意力啦

證明你未夠叻，目標唔夠清晰
資金管理，股票基本分析面，圖表分析，買入位，
買入後set止盈止損位.
心態管理等等都需要做足功課。

有咩書推薦俾入門既人讀

月供2800可保平安

前半段好啱嘅
後面由「正股驚閪」就咪害人啦 睇下連登大把新手GME 3xx-4xx 瞓身 strong hold 到而家死晒

當你一個月十萬，一日輸10 萬都會面不改容

一日唔放都未輸

玩長線

玩股票唔係賭身家喎
你本唔夠多唔好學人瞓身

GME唔算正股掛

你買得唔夠多 同唔夠大本

正股肯溝渣翻一段時間實圍翻反

我記得我一開始買係
：就嚟買到一股tsla
：話咁快10股tsla
：shit 又唔見10股tsla

我同您一樣
成個新年假都mon住，無乜好好休息過咁
總係忍唔住係咁check ，有上落又好擔心
雖然唔算好多錢，都好上心，贏埋贏埋輸返哂...

買gme, 當你蝕3,40% 既時候，你開黎睇，都只會，哦一聲

btw, 唔想煩既咪買契媽，廿股廿股分注入夠做啦

我決定以後只會盤前睇，開盤睇，第二朝起身睇

GME 撚係正股咩 同埋就算正股都有波幅，都會長跌不止
驚閪既意思係相對波動有限，同埋有時間比你去做反應，唔係買左唔會輸
set 左止蝕最多咪輸你止蝕個數，咁仲驚咩閪

新手唔好見到人地用幾日時間賺幾萬或者幾十萬美金就想拎身家搏一鋪先得架，果d只係-6咋，成功先po出黎，不知幾多人輸到血本無歸

唔好FF咁多一夜致富，本金小你可以當賭場玩，求個開心求刺激，輸咗冇咩所謂；本金大既，就乖乖地搵中長線股買，TSM、AKXX、TQQQ、QQQ等等，呢D股好少跌超過10%，回調都唔太驚，但過一兩年利潤就好豐厚

當你投資一球野，一兩年正正常常升10~20%，都輕鬆賺多十幾萬，再滾落去，十年後幾球野不是夢！

正股都好啲 長線 健康啲！
指數真係影響生活 成日睇

分散投資，唔好all in

如果係之前中國人壽5x嘅時候買....

咁都係跌幾%姐

Del app

都會緊張架
琴晚2點幾訓覺嗰陣set咗買入，會較鬧鐘4點50分起身望一望入唔入到，第二朝又要8點起身繼續返工
會緊張係人之常情，但最緊張係唔好俾情緒影響而做錯決定

當玩game心態 預咗會輸先好開始

當放入銀行咁 正如銀行戶口你都唔會成日睇啦

少啲短炒
多啲買完放係度

唔好炒港股

唔好睇咁多連登

10年，有啲人買call 一晚都賺幾倍啦

均價3百幾嘅我 琴日跌到40都面不改容

係呀，但果個唔係你呀嘛

一切都係經驗 樓主肯克服呢種心理代表有潛質

太太

我而家半倉
揸住10隻左右
Watchlist有1x隻想入
前幾日跌市完全無感覺

必經階段， 好快你會長化

買股票係為咗改善生活，如果因為咁而影響到生活係得不償失，所以點解月供係一個好好嘅方法

你要諗一諗自己target係股票市場入面想achieve既係咩, e.g.,短期利益 / 長期股資 / 抗通脹, 無限QE etc

唔會教精你班牛市股神

GME 唔係正股係咩? 佢係俾人炒起炒落啫, 佢的確係正股喎, 有一間存在而且經營緊的公司, 又唔係衍生工具, 又無槓桿

一開頭係咁

聽完大家講 決定減倉
再轉倉去etf同台積電
雖然今次震一震又唔見咗成萬
宜加又放好似高買低賣咁
不過都係怕如果真係熊市到
心態支持唔住
都係生活重要啲

就算30k美金都好少姐
學生哥？

唔係指跳動怪異，不合常理就叫妖股咩?

我覺得星期六日好寂寞空虛凍

妖股都係正股黎

Kelvin 明白嘅！唔好玩股囉
沽哂d股票去囉！
你成日都心情唔好㗎By the way ！因為好多人唔想隻股跌但係都會跌架！
by the way Kelvin !
我俾一個嘅建議你！心理質素唔夠既！Quit 咗股票市場！
得唔得？
O 唔Ok?
你知唔知有幾多人高追Tesla 但係都冇放呀？你知唔知呀？
因為信念嘛Kelvin!
得唔得？
兩種嘢！第一種嘅就係唔鍾意嘅！
Quit 咗股票市場去！
因為我會guarantee一樣野！
你會不停咁屌人老母！
唔好問啲咁幼稚嘅問題！
唔好話你丫！我都想d股升
但係點樣？？
你識唔識炒股呀？
點解有人唔洗番工？
因為佢All in Tesla 嘛！
如果你唔明白呢一個道理！
我相信你唔係點炒股嘅人黎！
唔識嘅！可以學！
得唔得？
Kelvin ！
唔鍾意Tesla 嘅可以沽哂佢！
好唔好？？
呢一個係我俾你嘅建議黎嘅！
You don’t like it!
Quit it!!
Don’t Complain！
唔好係度！係度neg !
係度complain！
唔好做個小朋友做嘅嘢！
得唔得？唔鐘意Quit!
係咪？
而家呢個!呢個唔鍾意嘅Get out!
可唔可以？明明白？
喺咪好簡單一個邏輯啊！
就係咁樣架咋Ching!

買ETF例如ARK系列比契媽幫你炒

控制注碼

升—》
跌—》因為大減價，仲有錢掃貨

一般散戶加上有份工要返,
有幾多時間可以用嚟分析股票?
所以先至有人月供股票,
或者搵基金經理代勞幫手投資,

有全職工作嘅話,
投資策略越簡單越好,

除非你想邁向全職炒野,

一般人嘅投資目標唔應該定得太高,
只係令積蓄唔好跑輸比通脹,
令積蓄增值。

本身已經返緊一份全職工作,你點同一啲全職炒股嘅人比?

你係新手,
可能好多嘢要學習,
依段時間會佔據你好多時間可能都屬於正常嘅,

然後果50萬蟹左
見到出面又火箭升空
於是又放25萬入去
Loop

Dollar cost averaging
Low cost low fee index Etf
供20年
完

認真 如果買股票無自信玩得好/覺得負擔太重既
會建議你買基金 等專人幫你打理

我呢個月無左一部tesla

係連登問成班人短炒

個個想改善生活，唔通個個都改善到生活咩

契媽，tqqq

買tsm arkk 啦升又開心 跌又可以加倉 無壓力

All in gme唔洗睇價 等ss

drop to 0

當你有防守力果時就得
小弟一開始玩果時 一日輸幾百鎂就想死
依家一日上落一萬幾千都冇問題
美股有樣好 就係可以有一半時間訓覺 幫你強制sh
利伸 長期孖展70%以上

唔上連登就可以唔影響生活